校監涉性騷擾 教會裁投訴成立 沒通知教局 沒報警 學校為保循道聲譽低調處理

【明報專訊】基督教循道衛理聯合教會（下稱循道）前任會長盧龍光牧師，現任多間循道轄下中小學校監及中大崇基學院神學院客座教授，被投訴去年底性騷擾循道轄下其中一間學校的女職員，包括拖手、多次摸臉、掃背及正面熊抱等。事主曾表示考慮報警，但校方為保聲譽建議低調處理。循道其後成立5人小組調查，經會面及翻看閉路電視片段，上月裁定有關性騷擾指控成立，須停止盧龍光在教會學校教育部的職位。據悉事件沒通報教育局及平機會，亦未有報警處理。

循道回應本報記者查詢表示，去年底接獲一宗性騷擾投訴，已成立小組跟進，投訴者與被投訴者均接納小組的處理，並希望將跟進內容及結果保密，為尊重當事人意願，不進一步回應。

教育局發言人回覆，會向涉事學校了解事件，又確認未收到涉及該校的性騷擾投訴；涉事學校回覆，事件非發生在校內，無進一步回應。平機會則不評論個別個案。

盧龍光牧師 涉拖手摸臉掃背熊抱女職員

循道內部文件顯示，去年12月接獲投訴，指稱前會長、現任循道轄下多間中小學校監的盧龍光牧師，以交收手信為由，請轄下學校一名女職員到教會位於灣仔的衛斯理大樓見面，其間性騷擾女職員，包括拖手、多次摸臉、掃背及正面熊抱等。女職員感被冒犯及性騷擾，向所屬學校校長講述事件，表示考慮報警及向教會投訴，校長以「擔心教會聲譽」及「要保護學校和教會」為由，欲低調處理，事主遂按建議將事件交教會處理。

循道其後成立5人調查小組，成員包括循道前會長李鼎新牧師及總議會書記劉麗詩牧師，分別與事主、涉事學校校長及盧龍光會面，亦翻看閉路電視片段。事主形容盧的熊抱「似非禮」，最初欲指控盧非禮，後改指控他性騷擾；事主對事件覺憤怒及不安，小組則形容她情緒低落及受委屈。

「以為跟投訴人很熟」認不當 否認性騷擾

盧龍光在會面期間承認部分行為，但否認性騷擾，「我當時無這意識，無這樣的了解」。盧解釋因與對方熟稔，兩人又是朋友，才會擁抱及拖手等，「我不敏銳到不合宜」。被小組問及為何有那麼多身體接觸，以及孤男寡女為何沒有警覺，盧稱「那些都是公開的地方……我也知道有CCTV（閉路電視）」，又表示「我以為跟（投訴人）已經很熟，所以這樣做。我承認我的行為不恰當」；又稱兩人除了是校監及職員的關係，亦是朋友，「似是我個女」。

涉事校長在會面時，被問及「過去一年有沒有觀察到兩人（盧與投訴人）有身體接觸」，他稱「身體接觸輕微有。我就不會這樣（對投訴人）的」。

裁決停教育部職務 部分學校仍列校監

小組上月裁決，一致認為性騷擾指控成立，並盡快停止盧在教會學校教育部所有職務，包括優質生命教育發展中心總監一職，以作懲治。惟截至本報查詢前，部分學校的網頁，仍載有盧龍光擔任校監的信息。

對記者否認指控 盧：根本無咁嘅事

記者上周三致電盧龍光，他否認性騷擾指控，先表示「係咩，係咩」，記者稱教會已裁定性騷擾指控成立，他表示「唔同意有呢樣嘢」，記者追問，他只稱「我不會答你，過程不想跟你說，因為呢樣嘢根本就無咁嘅事」，「你講的事我不同意」，隨即掛線。知情者向本報透露，盧於上周六晚於教會召開大會，向出席的牧師公開事件，又批評調查小組處理過程有問題。

葉建源：難因事發校外而看作和學校無關

根據教育局指引，若性騷擾涉及教職員行為不當或嚴重失德，學校須通報局方，較嚴重個案應轉交執法部門。惟校方及循道均未把事件通報教育局、平機會或轉介警方處理。教育界立法會議員葉建源表示，投訴人和被投訴人的關係與工作接觸有關，難因事發地點在校外便看作和學校無關，質疑校方的處理手法無跟足指引（見另稿）。

盧龍光亦為中文大學崇基學院神學院的前任院長以及現任客座教授，亦任香港基督教協進會總幹事。本報曾向中大及協進會查詢，均表示沒有收到相關投訴。

咁多位循道衛理校友點睇

香港出事了！

教會+學校
雙重小圈子

香港人聽日就唔記得

盧龍光8、90年代好出名，做咩攪到咁？

教會不嬲醜惡
只係一班人用神既名義搵錢

耶撚 vs metoo女權

諗返起攞奧斯卡個套spotlight

根據循道網頁，盧龍光曾於2017年6月4日以「香港是否中國？」為題撰寫靈音，當中批評：「九七回歸這二十年，北京政府承諾的『一國兩制，高度自治，港人治港』的方針不斷變質，以一國壓兩制，明目張膽干預香港的自治，近日更以『老爸』對『兒子』的態度教訓港人，卻不以德、以理、以誠信令『兒子』信服，以致大批九七後才成長的年青人對北京政府反感，抗拒。」

明明講野幾正常

有中小學唔玩玩教師

都話第二日就無人記得